星洲「水浸」每人最多派$1,771

星洲「水浸」每人最多派$1,771

要聞

新加坡因錄得巨額盈餘，今年宣佈向國民派「利是」，與國民分享經濟成果。資料圖片

【本報訊】最新公佈的2018/19年度財政預算案，政府財政盈餘及庫房儲備均創回歸後新高，但林鄭月娥政府堅拒全民派錢。環顧本港鄰近地區，澳門自回歸以來，因豐厚盈餘而連年全民派錢，甚至香港勁敵新加坡因錄得巨額盈餘，今年亦宣佈向國民派「利是」，與國民分享經濟成果。

收入越低獲派越多錢

新加坡政府於上月公佈最新的財政預算案，預計2017年錄得96億坡元（約566億港元）的財政盈餘，較原預計的19億坡元多逾4倍。新加坡財長王瑞杰宣佈，凡年滿21歲的國民，年收2.8萬坡元（約16.5萬港元）或以下，今年可獲派300坡元（約1,771港元）；年收介乎28,001至10萬坡元者（約16.53萬至59萬港元），可獲200坡元（約1,180港元）；年收10萬坡元（約59萬港元）以上或持有多於一個物業者，可獲派100坡元（約590港元），估計有270萬新加坡人受惠。

一向不支持全民派錢的冠域商業及經濟研究中心主任關焯照指，今次新加坡及香港在豐厚盈餘下均有派錢，只是派錢對象不同，「新加坡向有收入嘅人派錢，收入越低派得越多；香港就向中產同基層人士派錢」。

但關焯照不支持港府今次派錢分配側重中產，「中產佔八成，基層只佔兩成，原則上應該還富於民，應以市民生活需要行先，向基層派多啲錢，否則，無助減輕貧富懸殊情況。」

■記者謝明明

相關新聞

寬免差餉 張建宗受惠慳9萬
要聞 6小時前

指分配不均 建制促重寫預算案
要聞 6小時前

毛孟靜斥唔救港人救海洋公園
要聞 6小時前

免考試費 考生憂全民DSE
要聞 6小時前

學生寧自費報考 確保試場水準
要聞 6小時前

倘考生大增 考評局變相獲「資助」
要聞 6小時前

車主斥換電動車計劃關卡多
要聞 6小時前

科技園獲400億 恐變獨立王國
要聞 6小時前

自願醫保出爐 保到百歲
要聞 6小時前

條款灰色地帶恐掀爭拗
要聞 6小時前

伊院重建後定位或不同
要聞 6小時前

學者促林鄭獨立查臨臨案
要聞 6小時前

牌照加價 酒吧籲撤銷
要聞 6小時前

啟德9住宅地 共值千億
要聞 6小時前

公佈全部投標價增透明度
要聞 6小時前

倘改劃觸礁恐損供應量
要聞 6小時前

預算案評分 11年來最低
要聞 6小時前

香港下年有錢派喇，港共政府成日想學星

啲人話派錢唔能夠改善貧富懸殊，睇下人哋少少變通就攪掂，班官豬嚟

中產佔八成，基層只佔兩成

千七都好呀

只會學專制個一面

跟年收遞減

其實你出post之前可以del咗最尾嗰啲相關新聞先

搵百幾兩百萬個班叫中產
拎三糧個班就叫基層
中間個班去曬坐洗頭艇？

香港仲衰過精英主義嘅新加坡

香港嗰啲係撚精英 考到吓公開試嘅圍村佬喳

同人唔同命
20年前香港係亞洲領先
20年後香港唔知去左邊
垃圾特衰正苦

香港二等賤民

新加坡李顯龍係哈佛電腦系
香港果班淨係敢去英國買DEGREE貪班英國佬收左錢唔敢肥老你

香港，勝在有海馬公園。

2000蚊都冇都派得出

我咩都無喎，我係消失人口？

人地590億hkd 叫巨額
我地1380億就搞到全城喊咁口
唔講仲以為赤字

lm

真係好簡單， 專制還專制， 但人地只需要顧及自己國民利益， 唔需要送錢俾境外政權， 唔需要無限量接收移民

1771係坡紙定係港紙?

唉 屌你老母

自膠

岩岩做幾年野果D真係連續幾年1$都享受唔撚到有政府的福利
搵20K 要養屋企人已經唔洗交稅咁制
退乜撚野稅呀屌你老母 錢又唔撚派 租又唔撚減 電費又唔撚免 醫療又唔撚包 收皮啦垃圾政府

新加坡🇸🇬係國家
點比

偉大既蝗國都未派過錢啦

罷工無工會
水浸無錢派
經濟好無人工加
醫療無政府支持

香港人前世做撚左咩錯事

好似某d省市試過
全國十幾億點派呀大佬
咁多低端人口

其實退稅咪又係差唔多效果，點解大家咁著重要派錢

可以攞黎對比下 睇下香港政府係幾咁垃圾

主權移交左比個極權暴政
香港依然係一個殖民地

用下腦啦
唔係到你手既錢你交出去先叫交左錢

點解香港咩都廢過人地其他第一國家

笑咩你老細封利士都冇1000$

咁先係架麻

有申報入息證明, 再按比例派錢
可以順便搵埋D公屋有錢撚出黎

人地係國家,香港只係提款機

要上繳俾朝廷又點會派俾我地

仲要我地比左500億個創科局

基層派多D？3糧唔夠呀

香港一千都冇呀

到時你地咪嘈話無交税但分得最多

人地5百幾萬人都分咁撚多層，人地仲要計撚埋有無物業
我屌你老母香港成7百幾萬分兩層？
月收入少過10k 叫窮人，多過10k叫中產呀

屌你老母垃圾香港政府學野啦
成撚日出綜援三糧
中產唔撚係人咩，屌

唔好亂學野 學親都四不像

千零蚊其實好少
但個分級制分得幾好
套落香港都完全啱用

大家都知咩事，d 錢慳慳埋埋就等上面吹雞
捐既捐、送既送，d 錢唔係香港人架
係要上繳俾宗主國

其實唔派錢唔係問題，問題係份報告好撚閪

衰過好撚耐，係香港人唔認，仲日日揸住香港咩撚野假狗言論自由打飛機

不過班狗官有時咁做被人話歧視窮人
因為要審查先知道要派幾錢
呢度佢地封左自己把口唔做得出

9% gst
不了

八成加兩成咪100% 仲邊有人？

我地有人有海洋公園飛
你有無
我咩都無

得果雞碎咁多

仲要冇言論，遊行集會自由

不了

你唔洗交稅咪冇囉

你仲有資格申請居屋公屋

好羨慕你

500億已經人人有錢派，香港釋幾億就派晒俾大陸

仆街死啦 五毛食屎狗

條友殭屍acc黎唔好理

呢個post 出現大量五毛狗同殭屍acc幫港共維穩

on9 9%gst 唔講？機埸加稅唔撚講？

有個咁既正苦香港屎都無得食

唔撚派錢派海洋公園飛真係多9如

乜撚野叫基層兩成
你條數點撚樣計?

一樣係庫房水浸，人地澳門、新加玻都識派錢。
香港竟然搞到一鍋粥

你條廢西就唔洗交稅

香港向支那派錢

星加坡就窮人分多啲
香港就有錢人分多啲

你已經唔洗交稅咁滯仲想有錢收？有冇諗過你仲為社會付出過d咩？